<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>memo</title>
    <link>https://guanlanxu.github.io/memo/blog/%E7%BB%98%E7%94%BB/</link>
    <description>Recent content on memo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© 2023 Carol</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 10:53:04 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://guanlanxu.github.io/memo/blog/%E7%BB%98%E7%94%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025年的春</title>
      <link>https://guanlanxu.github.io/memo/20250617/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:53:04 -0500</pubDate>
      <guid>https://guanlanxu.github.io/memo/20250617/</guid>
      <description>春天 今年的春天是五颜六色的，多亏了去年秋天我发动两个娃，和我一起费心费力一个礼拜种下的郁金香。一开始我以为很简单，一个球一个坑，实在不行发动娃爸挖坑，我来埋，很容易就能搞定。可谁想，去年夏天雇人把花园里的mulch换成了石头，底下还垫了防草布，导致平日里浇水浇不进去，防草布下面的土非常硬，娃爸挖了一个就泄气了，累得让我把花扔了算了……没办法，我买的，我自己动手……还好娃都很给力，老大出力，帮我把石头都搬走；老二给情绪价值，陪我聊天。我每天挖四到六个洞，持续了一个礼拜，终于种完了。除了郁金香，还在丁香树旁边种了一个超大颗的葱花，和三个粉色百合。虽然那几天累得每天腰酸背痛，但看着今年初春花园里五颜六色的绽放，还是心满意足。
今年的丁香也开得很足，花满枝头，飘香四溢。天气忽冷忽热，花儿也搞不清楚状况，在最早的一波郁金香过后，芍药、玫瑰、丁香、鼠尾草、石竹、marigold都相继盛开。虽然芍药还是一如既往的颜霸，但我好爱我的丁香，花满枝头，飘香四溢，沁人心脾！我也好爱我的石竹，粉得那么艳丽，红得那么深沉！
丁香谢后，芍药也进入了尾声，大花葱开了，紫色的花球又高又大，一枝独秀，亭亭玉立。旁边的百合也窜到了一米多高，白色的结了数十个花苞，粉色的也窜出来小小的两颗。去年种的基本都成活了：）
母亲节，进了今年刚种草的矮牵牛，pw的lollipop，刚开始很不起眼，但现在也越开越旺，爬满了整个花盆，完全抢占了marigold的领域。
除了花园里的春天，前不久，我突然灵感加冲动来袭，画了人生中的第一幅画：春天。以黄、绿、白为背景，中间画上刚发芽的树枝。无奈没有刮刀，娃的油画笔质地也不好，芽点没发挥好，层次感也画不出来，但我爱那一抹新绿。放在书桌边，平日里光是偶尔瞟一眼，就能让我感觉到无尽的生机。
吉他 初春的时候，有一段时间，厌倦了弹唱。感觉扫弦很枯燥，听上去也不好听，旋律虽美，但很单薄。做合轨视频又很麻烦。所以投向了指弹的怀抱，跟着B站的元子学了几首歌。还把弦绷断了一次……但是，也跟着老姚的视频，学会了换弦，新技能get✌️
但是学了两首后，又突然厌倦了。其实指弹也没那么难，有点像钢琴，照着谱子弹就行了，但是对于吉他乐理，和弦，并没有帮助。所以我又转回了老姚的额怀抱。毕竟，是因着老姚的教学，我才能在学指弹的时候得心应手。老姚的还是我的领路人。
重新打开他的频道，看到他的笑容，有久违了的感觉。
人生杂想 前几日老友问我，人活着是为了什么，是为了追求快乐吗？我好像以前也考虑过这个问题，好像在不同的时候得到过不同的答案，快乐，自由，实现人生价值，等等等等。但是现在，我又觉得是放下，放下那些让我们不开心的事，放过自己；放下那些让我们引以为傲的事，找回平常心；放下那些过往，从零开始；放下那些执念，甚至是以梦为名的执着，轻松上阵……
放下，才能获得真正的快乐，长久的自由。
我希望的人生境界是什么呢？随心所欲不逾矩，上天下地任我行。前提是，我必须是轻的，才能御风而行，获得那份逍遥。
我希望自己，为一个人或一件事的喜悦，和为一阵风或一朵花的喜悦，并无不同。 我希望自己，能足够大，足够柔软，去拥抱这世界； 我也希望自己，足够小，足够坚强，去感受每一个气息，抵挡每一个风暴。
我来这里是为了什么？前世之事我忘了。前世之约，我也忘了。人事浮沉，身体又限制了我的天马行空，不经意间就蹉跎了岁月。人世间的种种，该是苦的吧，苦是为了磨练，为了修行，为了让身体里的那颗心，越来越明亮。
老友说我有点悲观了。 哈哈哈，也许吧，但我觉得其实更多是因为我老了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h4 id="春天">春天</h4>
<p>今年的春天是五颜六色的，多亏了去年秋天我发动两个娃，和我一起费心费力一个礼拜种下的郁金香。一开始我以为很简单，一个球一个坑，实在不行发动娃爸挖坑，我来埋，很容易就能搞定。可谁想，去年夏天雇人把花园里的mulch换成了石头，底下还垫了防草布，导致平日里浇水浇不进去，防草布下面的土非常硬，娃爸挖了一个就泄气了，累得让我把花扔了算了……没办法，我买的，我自己动手……还好娃都很给力，老大出力，帮我把石头都搬走；老二给情绪价值，陪我聊天。我每天挖四到六个洞，持续了一个礼拜，终于种完了。除了郁金香，还在丁香树旁边种了一个超大颗的葱花，和三个粉色百合。虽然那几天累得每天腰酸背痛，但看着今年初春花园里五颜六色的绽放，还是心满意足。</p>
<p>今年的丁香也开得很足，花满枝头，飘香四溢。天气忽冷忽热，花儿也搞不清楚状况，在最早的一波郁金香过后，芍药、玫瑰、丁香、鼠尾草、石竹、marigold都相继盛开。虽然芍药还是一如既往的颜霸，但我好爱我的丁香，花满枝头，飘香四溢，沁人心脾！我也好爱我的石竹，粉得那么艳丽，红得那么深沉！</p>
<p>丁香谢后，芍药也进入了尾声，大花葱开了，紫色的花球又高又大，一枝独秀，亭亭玉立。旁边的百合也窜到了一米多高，白色的结了数十个花苞，粉色的也窜出来小小的两颗。去年种的基本都成活了：）</p>
<p>母亲节，进了今年刚种草的矮牵牛，pw的lollipop，刚开始很不起眼，但现在也越开越旺，爬满了整个花盆，完全抢占了marigold的领域。</p>
<p>除了花园里的春天，前不久，我突然灵感加冲动来袭，画了人生中的第一幅画：春天。以黄、绿、白为背景，中间画上刚发芽的树枝。无奈没有刮刀，娃的油画笔质地也不好，芽点没发挥好，层次感也画不出来，但我爱那一抹新绿。放在书桌边，平日里光是偶尔瞟一眼，就能让我感觉到无尽的生机。</p>
<h4 id="吉他">吉他</h4>
<p>初春的时候，有一段时间，厌倦了弹唱。感觉扫弦很枯燥，听上去也不好听，旋律虽美，但很单薄。做合轨视频又很麻烦。所以投向了指弹的怀抱，跟着B站的元子学了几首歌。还把弦绷断了一次……但是，也跟着老姚的视频，学会了换弦，新技能get✌️</p>
<p>但是学了两首后，又突然厌倦了。其实指弹也没那么难，有点像钢琴，照着谱子弹就行了，但是对于吉他乐理，和弦，并没有帮助。所以我又转回了老姚的额怀抱。毕竟，是因着老姚的教学，我才能在学指弹的时候得心应手。老姚的还是我的领路人。</p>
<p>重新打开他的频道，看到他的笑容，有久违了的感觉。</p>
<h4 id="人生杂想">人生杂想</h4>
<p>前几日老友问我，人活着是为了什么，是为了追求快乐吗？我好像以前也考虑过这个问题，好像在不同的时候得到过不同的答案，快乐，自由，实现人生价值，等等等等。但是现在，我又觉得是放下，放下那些让我们不开心的事，放过自己；放下那些让我们引以为傲的事，找回平常心；放下那些过往，从零开始；放下那些执念，甚至是以梦为名的执着，轻松上阵……</p>
<p>放下，才能获得真正的快乐，长久的自由。</p>
<p>我希望的人生境界是什么呢？随心所欲不逾矩，上天下地任我行。前提是，我必须是轻的，才能御风而行，获得那份逍遥。</p>
<p>我希望自己，为一个人或一件事的喜悦，和为一阵风或一朵花的喜悦，并无不同。
我希望自己，能足够大，足够柔软，去拥抱这世界；
我也希望自己，足够小，足够坚强，去感受每一个气息，抵挡每一个风暴。</p>
<p>我来这里是为了什么？前世之事我忘了。前世之约，我也忘了。人事浮沉，身体又限制了我的天马行空，不经意间就蹉跎了岁月。人世间的种种，该是苦的吧，苦是为了磨练，为了修行，为了让身体里的那颗心，越来越明亮。</p>
<p>老友说我有点悲观了。
哈哈哈，也许吧，但我觉得其实更多是因为我老了。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3月份的雨季</title>
      <link>https://guanlanxu.github.io/memo/20250304/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:52:34 -0600</pubDate>
      <guid>https://guanlanxu.github.io/memo/20250304/</guid>
      <description>3月份，爱荷华进入了雨季，而我似乎才从去年年尾醒来。
爱荷华的冬天总是又冷又长，伴随着反反复复的降雪。一月和二月，周遭的一切依旧是堆成墙的雪山，以及雪球上的泥点子。整个城市陷入了冰封，邻里街区连一个堆雪人、打雪仗的孩子都没有。只有刚下完雪的下午，会有几个星零的娃出来滑雪，可也就十几分钟的时间，就吵吵嚷嚷地回家了。冬天，杜绝了一切户外活动，只能宅在家阅读、画画、弹琴、看电影，日子一长，就无限期盼夏天，也羡慕那些没有冬天的城市。
所以我心中的新年，似乎总要等到3月份才开始。伴随着一阵又一阵的雨季，温度逐渐攀升，连下雨都变得可以接受了。2025年，终于要来了。
过去的这两个月，我因为一首复杂的扫弦，搁置了很久吉他，一度更喜欢小提琴了。直到有一天晚上做梦，梦见要上台表演吉他，我在梦里心慌不已🥹……看来冥冥中有股力量在提醒我该练琴了。后来总算勉强过了那一课，才发现后面的课居然更简单。真是又高兴又不解，老姚怎么没有按照先易后难的顺序教？我差点就放弃了，好险🤣
坚持的最勤快的当属运动了。解锁了一些新的zumba视频，瑜伽也更得心应手了。最近几次游泳，发现呼吸变得自如了，以前是一下水就紧张得不能呼吸的😂当然，游泳我还是小白，完全不敢进深水区，有一次被我家那位忽悠到深水区，他说他一边拖着我，让我一边游，但我完全不敢放开沿，和他几经周旋，最后他终于放弃了，我才能抓着沿一点一点爬回去。场面一度很尴尬，泳池救生员都直直看向我，估计在想我是不是要他们的帮助😑一到浅水区，我的脚一着底，我才“活”过来😂但是我一点儿都不觉得羞耻，俗话说，“淹死的都是会游泳的”，我只是谨慎了一点。再说，我只是把游泳当健身，又不是来冒险的，没毛病😎。
情人节那天，照着小红书的教程，画了两幅丙烯小画，分别送给家里的两小只。画得比预计的好，也比预计的容易，画完，我似乎比他们收到礼物还开心。对于以后搞定家里的挂突然有了信心。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>3月份，爱荷华进入了雨季，而我似乎才从去年年尾醒来。</p>
<p>爱荷华的冬天总是又冷又长，伴随着反反复复的降雪。一月和二月，周遭的一切依旧是堆成墙的雪山，以及雪球上的泥点子。整个城市陷入了冰封，邻里街区连一个堆雪人、打雪仗的孩子都没有。只有刚下完雪的下午，会有几个星零的娃出来滑雪，可也就十几分钟的时间，就吵吵嚷嚷地回家了。冬天，杜绝了一切户外活动，只能宅在家阅读、画画、弹琴、看电影，日子一长，就无限期盼夏天，也羡慕那些没有冬天的城市。</p>
<p>所以我心中的新年，似乎总要等到3月份才开始。伴随着一阵又一阵的雨季，温度逐渐攀升，连下雨都变得可以接受了。2025年，终于要来了。</p>
<p>过去的这两个月，我因为一首复杂的扫弦，搁置了很久吉他，一度更喜欢小提琴了。直到有一天晚上做梦，梦见要上台表演吉他，我在梦里心慌不已🥹……看来冥冥中有股力量在提醒我该练琴了。后来总算勉强过了那一课，才发现后面的课居然更简单。真是又高兴又不解，老姚怎么没有按照先易后难的顺序教？我差点就放弃了，好险🤣</p>
<p>坚持的最勤快的当属运动了。解锁了一些新的zumba视频，瑜伽也更得心应手了。最近几次游泳，发现呼吸变得自如了，以前是一下水就紧张得不能呼吸的😂当然，游泳我还是小白，完全不敢进深水区，有一次被我家那位忽悠到深水区，他说他一边拖着我，让我一边游，但我完全不敢放开沿，和他几经周旋，最后他终于放弃了，我才能抓着沿一点一点爬回去。场面一度很尴尬，泳池救生员都直直看向我，估计在想我是不是要他们的帮助😑一到浅水区，我的脚一着底，我才“活”过来😂但是我一点儿都不觉得羞耻，俗话说，“淹死的都是会游泳的”，我只是谨慎了一点。再说，我只是把游泳当健身，又不是来冒险的，没毛病😎。</p>
<p>情人节那天，照着小红书的教程，画了两幅丙烯小画，分别送给家里的两小只。画得比预计的好，也比预计的容易，画完，我似乎比他们收到礼物还开心。对于以后搞定家里的挂突然有了信心。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
